# Референсный контроллер для управления силовыми преобразователями на базе K1921BK01T

## Контроллер

![Контроллер](control.jpg)

Референсный контроллер для управления силовыми преобразователями на базе K1921BK01T (далее контроллер) является удобным средством для начальной разработки программного обеспечения, создания прототипов оборудования и оценки возможностей микроконтроллера [K1921BK01T](https://niiet.ru/product/354-arm-cortex). Контроллер изготовлен в виде платы для установки в разъемы типа PBD. На плате реализована полная «обвязка» процессора (узлы тактирования и питания), поставлены защиты на аналоговые входы, выведен разъем JTAG для программирования и отладки, светодиодная индикация и кнопки. Плата содержит гальванически развязанный интерфейс USB с помощью преобразователя интерфейсов UART-USB, а также гальванически развязанный интерфейс CAN.
Для работы с платой подходит любой стандартный JTAG-программатор для ядра ARM Cortex M4 (например, J-Link, ST-Link/v2 или другие). Также возможна работа по SWD интерфейсу.

### Технические характеристики:

* Размеры 105х65х28 мм
* Подключение через разъемы PBD
* Вывод на разъемы большей части дискретных и аналоговых выходов микроконтроллера
* Интерфейс с USB
* Интегрированный переходник USB-UART
* Интерфейс с CAN
* Один уровень входного питания 5В
* Светодиодная индикация внутренних уровней питания
* Наличие 4-х программируемых светодиодов (2 зеленых, желтый, красный)
* Наличие 2-х программируемых кнопок управления

## Силовой преобразователь

![Силовой преобразователь](power.jpg)

Силовой преобразователь, выполненный в виде единой платы, установленной на радиатор, разработан специально для исследования, разработки и отладки программного обеспечения на базе референсного контроллера c процессором K1921BK01T.

### Технические характеристики:

* Размеры платы 250х205х78 мм
* Габаритные размеры силового преобразователя в сборе 250х205х122 мм
* Тип инвертора – шести ключевой инвертор с ключами 12-го класса, IGBT-модуль Mitsubishi PM25RL1B120/PM50RL1B120
* Светодиодная индикация всех уровней питания
* Гальванически развязанные интерфейсы и линии связи с датчиками
* Возможность подключения тормозных резисторов
* Возможность подключения и регулирования скорости вращения вентиляторов
* Защита от перенапряжения
* Заряд ЗПТ с ограничением тока с помощью термисторов и возможностью шунтирования их реле по завершении заряда конденсаторов
* 3 дискретных входа
* 3 дискретных выхода (выход реле типа “сухой контакт”)
* 2 аналоговых входа (0 – 5В)
* 1 аналоговый вход (0 - 5В) для подключения потенциометра
* 1 аналоговый вход (0 - 1,5В) для подключения датчика температуры
* интерфейс RS485, CAN, SPI

![Характеристики](power_specs.png)

## Документация

Архив с полной конструкторской документацией загружен в раздел [Downloads](https://bitbucket.org/niietcm4/reference_k1921vk01t/downloads) репозитория. 

## Обратная связь

С вопросами и предложениями можно обращаться в [тему](http://forum.niiet.ru/viewtopic.php?f=37&t=562) на интернет-форуме АО «НИИЭТ».
